{
  "Animals": {
    "1": {
      "1":{
        "question": "Ποια είναι η κύρια πηγή τροφής για τις καμηλοπαρδάλεις στη φύση;",
        "correct answer": "Φύλλα από δέντρα",
        "false answers": ["Ψάρια", "Μούρα"]
      },"2": {
        "question": "Τι είδους ζώο απεικονίζεται να συνυπάρχει ειρηνικά με τις καμηλοπαρδάλεις;",
        "correct answer": "Ζέβρες",
        "false answers": ["Αντιλόπες", "Γατόπαρδοι"]
      },"3": {
        "question": "Ποια είναι η χαρακτηριστική ιδιότητα στο κεφάλι της καμηλοπάρδαλης;",
        "correct answer": "Κέρατο",
        "false answers": ["Προβοσκίδα", "Αφτιά"]
      },"4": {
        "question": "Ποια είναι η χαρακτηριστική ιδιότητα του σχεδίου του τριχώματος της καμηλοπάρδαλης;",
        "correct answer": "Κηλίδες",
        "false answers": ["Ρίγες", "Τετράγωνα"]
      },
      "5": {
        "question": "Ποιο είναι το χρώμα των κηλίδων μιας καμηλοπάρδαλης;",
        "correct answer": "Καφέ",
        "false answers": ["Μπλε", "Κόκκινο"]
      },
      "6": {
        "question": "Πόσες καμηλοπαρδάλεις φαίνονται στο βάθος στην τελευταία σκηνή;",
        "correct answer": "Μία",
        "false answers": ["Δύο", "Τρεις"]
      },
      "7": {
        "question": "Τι χαρακτηριστικό σύμβολο σχηματίζεται πάνω στο μοτίβο του τριχώματος της καμηλοπάρδαλης;",
        "correct answer": " Σταυρός",
        "false answers": ["Τρίγωνο", "Ημισέληνο"]
      }
    },"2": {
      "1":{
        "question": "Πώς ζούνε τα λιοντάρια στο φυσικό τους περιβάλλον;",
        "correct answer": "Σε αγέλες",
        "false answers": ["Μοναχικά", "Σε δυάδες"]
      },"2": {
        "question": "Πώς επικοινωνούν τα λιοντάρια μεταξύ τους;",
        "correct answer": "Βρυχώνται",
        "false answers": ["Κάνουν σήματα με τα πόδια", "Με τους μορφασμούς του προσώπου"]
      },"3": {
        "question": "Πώς μεταφέρουν οι μητέρες λιοντάρια τα μικρά τους με ασφάλεια;",
        "correct answer": "Τα δαγκώνουν στη ράχη και τα μεταφέρουν",
        "false answers": ["Τα κουβαλάνε στην πλάτη τους", "Τα καθοδηγούν με τα πόδια τους"]
      },"4": {
        "question": "Στο  βίντεο τι ιδιαίτερο έχει το πρόσωπο του λιονταριού που πίνει νερό;",
        "correct answer": "Ουλή ανάμεσα στα μάτια",
        "false answers": ["Ένα μάτι τραυματισμένο", "Διαφορετικό χρώμα τριχώματος από τα άλλα λιοντάρια"]
      },"5": {
        "question": "Πόσα πόδια έχουν τα λιοντάρια;",
        "correct answer": "Τέσσερα",
        "false answers": ["Δύο", "Έξι"]
      },"6": {
        "question": "Ποιος είναι ο φυσικός χώρος διαβίωσης των λιονταριών;",
        "correct answer": "Λιβάδια και σαβάνες",
        "false answers": ["Υποθαλάσσια σπήλαια", "Χιονισμένα βουνά"]
      }
    }, "3": {
      "1":{
        "question": "Τα φλαμίνγκο είναι:",
        "correct answer": "πουλιά",
        "false answers": ["τετράποδα", "ερπετά"]
      },"2": {
        "question": "Τα φλαμίνγκο ζουν σε:",
        "correct answer": "υδροβιότοπους",
        "false answers": ["χιονισμένα βουνά", "πόλεις"]
      },"3": {
        "question": "Στο βίντεο πως ψαρεύουν τα φλαμίνγκο ψάρια:",
        "correct answer": "Βουτούν το κεφάλι τους μέσα στο νερό",
        "false answers": ["Κάνουν μακροβούτι", "Χρησιμοποιούν τα πόδια τους"]
      },"4": {
        "question": "Τι χρώμα είναι τα φλαμίνγκο:",
        "correct answer": "ροζ",
        "false answers": ["μπλε", "πράσινο"]
      },"5": {
        "question": "Τα φλαμίνγκο έχουν:",
        "correct answer": "φτερά",
        "false answers": ["κοντά πόδια", "κοντό λαιμό"]
      }
    }, "4": {
      "1":{
        "question": "Οι ελέφαντες ζουν:",
        "correct answer": "σε μικρές ομάδες/οικογένειες",
        "false answers": ["μοναχικά", "σε πολύ μεγάλα κοπάδια"]
      },"2": {
        "question": "Οι ελέφαντες έχουν:",
        "correct answer": "μεγάλα αυτιά",
        "false answers": ["μεγάλα μάτια", "μεγάλα κέρατα"]
      },"3": {
        "question": "Τα μικρά ελεφαντάκια δεν έχουν αναπτύξει ακόμα:",
        "correct answer": "χαυλιοδοντες",
        "false answers": ["αυτιά", "ουρά"]
      },"4": {
        "question": "Στο βίντεο φαίνεται ότι ο καιρός είναι:",
        "correct answer": "έχει ήλιο",
        "false answers": ["βροχερός", "έχει ομίχλη"]
      }
    }, "5": {
      "1":{
        "question": "Τι χρώμα έχουν οι γορίλες;",
        "correct answer": "μαύρο",
        "false answers": ["λευκό", "πράσινο"]
      },"2": {
        "question": "Τι μπορούν να κάνουν οι γορίλες;",
        "correct answer": "σκαρφαλώνουν δένδρα",
        "false answers": ["κολυμπούν", "ζωγραφίζουν"]
      },"3": {
        "question": "Στο βίντεο τι κάνει ο γορίλας που κρατάει στην αγκαλιά του ένα μικρό γοριλάκι;",
        "correct answer": "τρώει",
        "false answers": ["παίζει", "γρυλίζει"]
      }
    }, "6": {
      "1": {
        "question": "Που ζουν οι κροκοδειλοι;",
        "correct answer": "σε λίμνες και βάλτους",
        "false answers": [
          "σε βουνά",
          "στην θάλασσα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τι δεν έχουν οι κροκόδειλοι;",
        "correct answer": "βράγχια",
        "false answers": [
          "ουρά",
          "τέσσερα άκρα"
        ]
      }
    }, "7": {
      "1": {
        "question": "Τι σχήμα έχει το τρίχωμα της ζέβρας;",
        "correct answer": "μαυρόασπρες ρίγες",
        "false answers": [
          "ασπρο με κίτρινες βουλες",
          "μαυρο με καφέ τετράγωνα"
        ]
      }
    }
  },
  "City": {
    "1": {
      "1": {
        "question": "Τι είναι το London Eye;",
        "correct answer": "ρόδα λούνα παρκ",
        "false answers": [
          "άγαλμα",
          "γέφυρα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Πού βρίσκεται το London eye;",
        "correct answer": "Στο Λονδίνο μεταξύ ουρανοξυστών και κλασικών κτιρίων",
        "false answers": [
          "Σε ένα χωριό της Αγγλίας",
          "Σε μία μικρή πόλη της Αγγλίας"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Το London Eye εντοπίζεται:",
        "correct answer": "δίπλα από τον ποταμό Τάμεση",
        "false answers": [
          "δίπλα από το παλάτι του Μπάκιγχαμ",
          "έξω από την πόλη"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Πόσες περίπου καμπίνες βρίσκονται στη ρόδα;",
        "correct answer": "30",
        "false answers": [
          "10",
          "5"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο φαίνονται:",
        "correct answer": "ένας σταθμός μετρό και ένα άγαλμα",
        "false answers": [
          "ένα πάρκο",
          "χώρος στάθμευσης λεωφορείων"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Το London Eye έχει ύψος:",
        "correct answer": "135 μέτρα",
        "false answers": [
          "15 μέτρα",
          "1500 μέτρα"
        ]
      },
      "7": {
        "question": "Οι καμπίνες:",
        "correct answer": "είναι σχετικά μεγάλες, κλειστές και χωρούν έως 25 άτομα",
        "false answers": [
          "είναι ανοικτές από πάνω",
          "έχουν χωρητικότητα μέχρι 5 άτομα"
        ]
      }
    },"2": {
      "1": {
        "question": "Τι χρώμα είναι η γέφυρα;",
        "correct answer": "κόκκινο",
        "false answers": [
          "πράσινο",
          "μπλε"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Την γέφυρα ΔΕΝ μπορούν να περάσουν:",
        "correct answer": "τρένα",
        "false answers": [
          "αυτοκίνητα",
          "πεζοί"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Η γέφυρα περνάει πάνω από:",
        "correct answer": "την θάλασσα",
        "false answers": [
          "μια πεδιάδα",
          "άλλους δρόμους"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο βίντεο πόσα πλοία φαίνονται;",
        "correct answer": "δύο",
        "false answers": [
          "κανένα",
          "δέκα"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Στο βίντεο ο καιρός φαίνεται να είναι:",
        "correct answer": "συννεφιασμένος",
        "false answers": [
          "ηλιόλουστος",
          "χιονισμένος"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Πόσα μέτρα μήκος έχει η γέφυρα (Golden Gate Bridge)",
        "correct answer": "2.737 μέτρα",
        "false answers": [
          "10 μέτρα",
          "250 μέτρα"
        ]
      }
    },
    "3": {
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "ένα υδροηλεκτρικό εργοστάσιο",
        "false answers": [
          "μια πόλη",
          "ένα πάρκο με ανεμογεννήτριες"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Πάνω στο φράγμα:",
        "correct answer": "υπάρχει αυτοκινητόδρομος",
        "false answers": [
          "δεν υπάρχει κάτι",
          "υπάρχουν ηλεκτρικές κολώνες"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Πόσοι πυλώνες υπάρχουν μέσα στο νερό;",
        "correct answer": "4",
        "false answers": [
          "2",
          "1"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Εκατέρωθεν του φράγματος:",
        "correct answer": "Υπάρχουν βραχώδη όρη στα οποία στηρίζεται",
        "false answers": [
          "Αυτό συνορεύει με δάσος",
          "Βρίσκονται κατοικίες"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Το φράγμα:",
        "correct answer": "έχει γκρι χρώμα",
        "false answers": [
          "είναι βαμμένο κόκκινο",
          "είναι στολισμένο με ζωγραφιές"
        ]
      }
    },
    "4": {
      "1": {
        "question": "Το κτήριο που φαίνεται στο βίντεο βρίσκεται:",
        "correct answer": "σε μεγαλούπολη της Αυστραλίας",
        "false answers": [
          "σε χωριό των ΗΠΑ",
          "σε ορεινή πόλη της Κίνας"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Το κτήριο βρίσκεται:",
        "correct answer": "δίπλα στην θάλασσα",
        "false answers": [
          "σε βουνό",
          "δίπλα από ένα χωριό"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο βάθος πίσω από την όπερα διακρίνεται",
        "correct answer": "μία γέφυρα",
        "false answers": [
          "ένας φάρος",
          "ένα θέατρο"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Τι από τα παρακάτω δεν φαίνονται στο βίντεο",
        "correct answer": "ανεμογεννήτριες",
        "false answers": [
          "πλοία",
          "ουρανοξύστες"
        ]
      }
    },
    "5": {
      "1": {
        "question": "Το κτήριο που δείχνει το βίντεο είναι:",
        "correct answer": "το υψηλότερο κτήριο του κόσμου",
        "false answers": [
          "η μεγαλύτερη γέφυρα του κόσμου",
          "το αρχαιότερο διασωθέν άγαλμα του κόσμου"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στους πρόποδες του κτηρίου φαίνεται να υπάρχουν",
        "correct answer": "πισίνες",
        "false answers": [
          "τίποτα",
          "τροπικό δάσος"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στην πόλη που φαίνεται στο βίντεο, ο συγκεκριμένος ουρανοξύστης είναι:",
        "correct answer": "ο πιο ψηλός",
        "false answers": [
          "ο μοναδικός που υπάρχει",
          "πιο κοντός σε σχέση με άλλους"
        ]
      }
    },
    "6": {
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "το άγαλμα της Ελευθερίας",
        "false answers": [
          "η μεγάλη Σφίγγα της Γκίζας",
          "ο Χριστός ο Λυτρωτής"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Το συγκεκριμένο άγαλμα βρίσκεται:",
        "correct answer": "στην πόλη της Νέας Υόρκης",
        "false answers": [
          "σε δάσος της Βραζιλίας",
          "στην έρημο της Αιγύπτου"
        ]
      }
    },
    "7": {
      "1": {
        "question": "Στο κτήριο που δείχνει το βίντεο φαίνεται να χρησιμοποιείται:",
        "correct answer": "κυρίως οι υψηλότεροι όροφοι",
        "false answers": [
          "μόνο το ισόγειο",
          "όλο το κτήριο"
        ]
      }
    }
  },
  "Ocean": {
    "1": {
      "1": {
        "question": "Το συγκεκριμένο βίντεο παρουσιάζει:",
        "correct answer": "τα ψάρια",
        "false answers": [
          "τα δελφίνια",
          "τα σαλάχια"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Πόσα μεγάλα ψάρια φαίνονται στα πλάνα κοντά στα κοράλλια;",
        "correct answer": "τρία",
        "false answers": [
          "ένα",
          "πέντε"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τι χρώμα ουρά έχουν τα ψάρια που φαίνονται στο τέλος του βίντεο;",
        "correct answer": "κίτρινο",
        "false answers": [
          "μπλε",
          "γκρι"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Τι δεν φαίνεται στο συγκεκριμένο βίντεο;",
        "correct answer": "δίχτυα ψαράδων",
        "false answers": [
          "κοράλλια",
          "σφουγγάρι θαλάσσης"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο τι χρώμα είχε το θαλάσσιο φυτό;",
        "correct answer": "πορτοκαλί",
        "false answers": [
          "μωβ",
          "πράσινο"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Τι χρώμα ψάρια δεν εμφανίζονται στο συγκεκριμένο βίντεο;",
        "correct answer": "μπλε",
        "false answers": [
          "πορτοκαλί",
          "γκρι"
        ]
      },
      "7": {
        "question": "Τα ψάρια γενικά μετακινούνται:",
        "correct answer": "κατά αγέλες",
        "false answers": [
          "σε δυάδες",
          "μόνα τους"
        ]
      }
    },"2": {
      "1": {
        "question": "Τι παρουσιάζει το συγκεκριμένο βίντεο;",
        "correct answer": "καρχαρίες",
        "false answers": [
          "δελφίνια",
          "φάλαινες"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Πόσους διαφορετικούς καρχαρίες βλέπεις στο βίντεο;",
        "correct answer": "τρεις",
        "false answers": [
          "δύο",
          "έξι"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τι ιδιαίτερο εμφανίζει ο τελευταίος καρχαρίας;",
        "correct answer": "έχει καφέ κηλίδες",
        "false answers": [
          "έχει λευκές βούλες",
          "δεν έχει πτερύγιο"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο συγκεκριμένο βίντεο τι κάνουν οι καρχαρίες με τα ψάρια;",
        "correct answer": "τα ψάρια κολυμπούν δίπλα στους καρχαρίες",
        "false answers": [
          "οι καρχαρίες τρώνε τα ψάρια",
          "οι καρχαρίες κυνηγούν τα ψάρια"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Ποιο σημείο του σώματος τους βγάζουν συνήθως οι καρχαρίες εκτός θάλασσας;",
        "correct answer": " το πτερύγιο",
        "false answers": [
          "την ουρά",
          "το πρόσωπο"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο πόσοι περίπου καρχαρίες φαίνονται;",
        "correct answer": "πέντε",
        "false answers": [
          "δύο",
          "οκτώ"
        ]
      }
    },
    "3": {
      "1": {
        "question": "Η λήψη του συγκεκριμένου βίντεο έγινε από:",
        "correct answer": "την επιφάνεια της θάλασσας",
        "false answers": [
          "ένα υποβρύχιο",
          "καταδύτες"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τα βίντεο παρουσιάζουν:",
        "correct answer": "φάλαινες",
        "false answers": [
          "καρχαρίες",
          "δελφίνια"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο οι φάλαινες τι χρώμα έχουν;",
        "correct answer": "μαύρο και άσπρο",
        "false answers": [
          "γκρι",
          "μπλε"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Οι φάλαινες ανήκουν στα:",
        "correct answer": "θηλαστικά",
        "false answers": [
          "ψάρια",
          "ερπετά"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο η φάλαινα φαίνεται να:",
        "correct answer": "πηδάει έξω από την θάλασσα",
        "false answers": [
          "κολυμπάει μέσα στην θάλασσα",
          "παίζει με άλλες φάλαινες"
        ]
      }
    },
    "4": {
      "1": {
        "question": "Τι δεν μπορείς να δεις στο βίντεο;",
        "correct answer": "δελφίνια",
        "false answers": [
          "ανθρώπους",
          "ψάρια"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο ξαφνικά εμφανίζεται:",
        "correct answer": "ένα μπλε-κίτρινο ψάρι",
        "false answers": [
          "ένα πορτοκαλί-άσπρο ψάρι",
          "ένας αστακός"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Το πιο συχνό είδος θαλάσσιας χελώνας στην Ελλάδα είναι:",
        "correct answer": "η καρέτα καρέτα",
        "false answers": [
          "η μονάχους μονάχους",
          "η πράσινη χελώνα"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Οι χελώνες στο συγκεκριμένο βίντεο:",
        "correct answer": "κολυμπούν κοντά στο βυθό της θάλασσας",
        "false answers": [
          "κολυμπούν στην επιφάνεια της θάλασσας",
          "περπατούν στην ακτή"
        ]
      }
    },
    "5": {
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο το ψάρι που εμφανίζεται ονομάζεται:",
        "correct answer": "ψάρι-κλόουν",
        "false answers": [
          "πεταλούδα-ψάρι",
          "ψάρι-άγγελος"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τι χρώμα δεν έχει το ψάρι;",
        "correct answer": "μπλε",
        "false answers": [
          "λευκό",
          "πορτοκαλί"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τι δεν φαίνεται στο συγκεκριμένο βίντεο;",
        "correct answer": "αυγά του ψαριού",
        "false answers": [
          "άλλα είδη ψαριών",
          "θαλάσσια φυτά"
        ]
      }
    },
    "6": {
      "1": {
        "question": "Οι μέδουσες ανήκουν στα:",
        "correct answer": "ασπόνδυλα",
        "false answers": [
          "σπονδυλωτά",
          "ψάρια"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τι χρώμα είχε η τελευταία μέδουσα;",
        "correct answer": "κόκκινο",
        "false answers": [
          "μπλε",
          "μωβ"
        ]
      }
    },
    "7": {
      "1": {
        "question": "Πόσα πλοκάμια έχουν τα χταπόδια;",
        "correct answer": "οκτώ",
        "false answers": [
          "έξι",
          "εννιά"
        ]
      }
    }
  },
  "Space": {
    "1": {
      "1": {
        "question": "Ποιο πλανήτη παρουσιάζει το βίντεο;",
        "correct answer": "Πλανήτης Γη",
        "false answers": [
          "Πλανήτης Άρης",
          "Πλανήτης Ουρανός"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Το βίντεο φαίνεται να τραβήχτηκε από:",
        "correct answer": "έναν δορυφόρο",
        "false answers": [
          "από την επιφάνεια του πλανήτη",
          "από την σελήνη"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Αυτό που φαίνεται στο βίντεο πιθανόν να είναι:",
        "correct answer": "σύννεφα από τυφώνα",
        "false answers": [
          "χιονισμένο βουνό",
          "φουρτουνιασμένη θάλασσα"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο βίντεο φαίνεται ο πλανήτης κατά την διάρκεια:",
        "correct answer": "της ημέρας και της νύχτας",
        "false answers": [
          "της ημέρας",
          "της νύχτας"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Από το διάστημα μπορούν να φανούν:",
        "correct answer": "οι κινήσεις των σύννεφων",
        "false answers": [
          "το σινικό τείχος",
          "το κέντρο της Γης"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Στο βίντεο ποια ήπειρος δεν φαίνεται;",
        "correct answer": "Αφρική",
        "false answers": [
          "Αυστραλία",
          "Ασία"
        ]
      },
      "7": {
        "question": "Το συγκεκριμένο βίντεο από που φαίνεται να ξεκίνησε να δείχνει;",
        "correct answer": "Μία κατοικημένη περιοχή της Ευρώπης",
        "false answers": [
          "Ένα σημείο του Ειρηνικού Ωκεανού",
          "Την Ανταρκτική"
        ]
      }
    },"2": {
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "εκτόξευση διαστημόπλοιου",
        "false answers": [
          "προσγείωση διαστημόπλοιου",
          "κατασκευή διαστημόπλοιου"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Η εκτόξευση του διαστημόπλοιου γίνεται:",
        "correct answer": "από την Γη",
        "false answers": [
          "από την σελήνη",
          "από διαστημικό σταθμό"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τα στοιχεία της εκτόξευσης διακρίνονται στην εικόνα:",
        "correct answer": "κάτω αριστερά",
        "false answers": [
          "πάνω δεξιά",
          "κάτω δεξιά"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Από το διάστημα στην Γη απεικονίζεται:",
        "correct answer": "άγονη στεριά",
        "false answers": [
          "ωκεανός",
          "πόλη"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Το διαστημόπλοιο:",
        "correct answer": "διασπάται κατα την διαρκεια της πτήσης του",
        "false answers": [
          "μένει ανέπαφο σε όλη την διάρκεια πτήσης",
          "έχει την δυνατότητα να επαναπροσγειωθεί στη Γη"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Το κατώτερο τμήμα που αποσπάται στο βίντεο:",
        "correct answer": "Είναι κυλινδρικό με μπλε πτερύγια",
        "false answers": [
          "Είναι μία κόκκινη σφαίρα",
          "Κατευθύνεται στο διάστημα"
        ]
      }
    },
    "3": {
      "1": {
        "question": "Ποιος πλανήτης απεικονίζεται;",
        "correct answer": "ο Κρόνος",
        "false answers": [
          "ο Άρης",
          "ο Δίας"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Ο δακτύλιος του Κρόνου:",
        "correct answer": "αποτελείται από θραύσματα μετεωριτών",
        "false answers": [
          "είναι οπτικό τεχνούργημα",
          "δεν έχει δακτύλιο"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Ο Κρόνος είναι:",
        "correct answer": "μεγαλύτερος από τη Γη",
        "false answers": [
          "ο μεγαλύτερος πλανήτης του ηλιακού συστήματος",
          "μικρότερος από τη Γη"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο εμφανίζεται η εικόνα ενός",
        "correct answer": "κομήτη",
        "false answers": [
          "μικρού πλανήτη",
          "δορυφόρου"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Στην αρχή του βίντεο οι λήψεις είναι:",
        "correct answer": "ψεύτικες- εικονογραφημένες",
        "false answers": [
          "από αστεροσκοπείο της Γης",
          "από βίντεο από τεχνητό δορυφόρο"
        ]
      }
    },
    "4": {
      "1": {
        "question": "Πόσους φυσικούς δορυφόρους (φεγγάρια) έχει η Γη;",
        "correct answer": "ένα",
        "false answers": [
          "δύο",
          "κανένα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τί παρουσιάζει η σελήνη;",
        "correct answer": "Κρατήρες",
        "false answers": [
          "Κόκκινο χρώμα",
          "Θάλασσες"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Πότε έγινε η πρώτη προσελήνωση με πλήρωμα;",
        "correct answer": "το 1969",
        "false answers": [
          "το 1859",
          "το 1999"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο συγκεκριμένο βίντεο πόσα ρομπότ φαίνονται;",
        "correct answer": "ένα",
        "false answers": [
          "κανένα",
          "τέσσερα"
        ]
      }
    },
    "5": {
      "1": {
        "question": "Τι δείχνει το βίντεο;",
        "correct answer": "τον Ήλιο",
        "false answers": [
          "την Αφροδίτη",
          "μια μαύρη τρύπα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στον βίντεο φαίνονται",
        "correct answer": "Οι ηλιακές καταιγίδες του Ήλιου που προβάλλουν τοξωτά στην επιφάνειά του",
        "false answers": [
          "Οι πλανήτες του ηλιακού συστήματος γύρω από τον Ήλιο",
          "Η ζώνη μετεωριτών του ηλιακού συστήματος"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Η θέση του Ήλιου στο Ηλιακό μας Σύστημα είναι:",
        "correct answer": "στο κέντρο",
        "false answers": [
          "στην περιφέρεια",
          "δίπλα από τη Γη"
        ]
      }
    },
    "6": {
      "1": {
        "question": "Τι νομίζετε ότι παρουσιάζει το βίντεο;",
        "correct answer": "μια αστρική έκρηξη",
        "false answers": [
          "την πρόσκρουση μεταξύ δύο μετεωριτών",
          "την καταστροφή ενός πλανήτη"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Η έκρηξη στο βίντεο:",
        "correct answer": "Ακτινοβολεί έντονα",
        "false answers": [
          "Δεν υποχωρεί",
          "Έχει αποκλειστικά κόκκινο χρώμα"
        ]
      }
    },
    "7": {
      "1": {
        "question": "Το βίντεο δείχνει:",
        "correct answer": "μια μαύρη τρύπα",
        "false answers": [
          "το Ηλιακό μας Σύστημα",
          "μια καταιγίδα μετεωριτών"
        ]
      }
    }
  },
  "MICROWORLD":{
    "1": {
      "1": {
        "question": "Τι χρώμα μάτια φαίνονται στο βίντεο;",
        "correct answer": "μπλε",
        "false answers": [
          "πράσινα",
          "καστανά"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο με μεγέθυνση φαίνεται:",
        "correct answer": "ένα νύχι",
        "false answers": [
          "μια τρίχα μαλλιών",
          "ένα μάτι"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τα κύτταρα του ανθρώπου στο βιντεο τα βλέπουμε με:",
        "correct answer": "μικροσκόπιο σε μεγέθυνση",
        "false answers": [
          "γυμνό μάτι",
          "τηλεσκόπιο γιατί φαίνονται από μακριά"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Γενικά στο συγκεκριμένο βίντεο τα χρώματα που φαίνονται στο μικροσκόπιο είναι:",
        "correct answer": "ροζ και μοβ",
        "false answers": [
          "μπλε και πράσινο",
          "μαυρο και κίτρινο"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Το σχήμα μέσα από το οποίο φαίνεται η εικόνα που μας δίνει το μικροσκόπιο είναι:",
        "correct answer": "κύκλος",
        "false answers": [
          "τετράγωνο",
          "τρίγωνο"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο φαίνονται κύτταρα που σχηματίζουν:",
        "correct answer": "μικρούς και πολλούς λευκούς κύκλους",
        "false answers": [
          "μεγάλους και λίγους λευκούς κύκλους",
          "δεν υπάρχει καθόλου κενός/λευκός χώρος"
        ]
      },
      "7": {
        "question": "Στο μικροσκόπιο χρησιμοποιούμε …… χρώση/-εις για να δούμε τα κύτταρα.",
        "correct answer": "πολλές",
        "false answers": [
          "μόνο μια",
          "καμία"
        ]
      }
    },"2": {
      "1": {
        "question": "Το βίντεο είναι σχετικό με:",
        "correct answer": "τα έντομα",
        "false answers": [
          "τα φυτά",
          "τα ανθρώπινα κύτταρα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο εσωτερικό του ματιού της μύγας υπάρχει/-ουν:",
        "correct answer": "πολλά μικρά ομματίδια (σαν εξάεδρα)",
        "false answers": [
          "η κόρη του οφθαλμού (σαν τον άνθρωπο)",
          "μια λευκή και μια μαύρη περιοχή"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τι χρώμα έχει η κεφαλή του σκουληκιού;",
        "correct answer": "μαύρο",
        "false answers": [
          "λευκό",
          "κόκκινο"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Το σκαθάρι φαίνεται να είναι:",
        "correct answer": "πράσινο",
        "false answers": [
          "κόκκινο",
          "πορτοκαλί"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Το άκρο/πόδι που φαίνεται με το μικροσκόπιο:",
        "correct answer": "είναι ανοικτό καφέ",
        "false answers": [
          "είναι από μαύρη αράχνη",
          "δεν έχει τριχίδια"
        ]
      },
      "6": {
        "question": "Το τελευταίο έντομο που φαίνεται τι δεν έχει;",
        "correct answer": "φτερά",
        "false answers": [
          "κεραίες",
          "πόδια"
        ]
      }
    },
    "3": {
      "1": {
        "question": "Το βίντεο αφορά:",
        "correct answer": "μικρόβια",
        "false answers": [
          "αντικείμενα",
          "ανθρώπινα κύτταρα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Ο πρώτος μικροοργανισμος στο βίντεο έχει άκρα με δομές που μοιάζουν με:",
        "correct answer": "δάχτυλα (4 σε κάθε άκρο)",
        "false answers": [
          "ουρά",
          "μάτια (2 σε κάθε άκρο)"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στην αρχή του βίντεο πόσοι μικροοργανισμοί φαίνονται;",
        "correct answer": "δύο",
        "false answers": [
          "πέντε",
          "κανένας"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο τι κάνει ο μικροοργανισμός;",
        "correct answer": "κουνάει την ουρά/μαστίγιο του",
        "false answers": [
          "τρώει",
          "περπατάει"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Τι δεν ισχύει για τους μικροοργανισμούς με βάση τα βίντεο που είδατε;",
        "correct answer": "έχουν όλα το ίδιο σχήμα",
        "false answers": [
          "μπορούν και κινούνται",
          "έχουν διαφορετικό μέγεθος"
        ]
      }
    },
    "4": {
      "1": {
        "question": "Το βίντεο αφορά:",
        "correct answer": "φυτά",
        "false answers": [
          "μικροοργανισμούς",
          "έντομα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "ένα καρύδι",
        "false answers": [
          "ένα λουλούδι",
          "ένα φύλλο"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "ένα λεμόνι",
        "false answers": [
          "ένα grapefruit",
          "ένας ανανάς"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Το μοναδικό φύλλο που φαίνεται στο βίντεο:",
        "correct answer": "είναι από εικόνα μικροσκοπίου",
        "false answers": [
          "είναι βελανιδιάς",
          "είναι πορτοκαλί/κόκκινο"
        ]
      }
    },
    "5": {
      "1": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο φαίνονται:",
        "correct answer": "μια χιονονιφάδα",
        "false answers": [
          "σφαίρες",
          "κύτταρα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Οι κύκλοι που φαίνονται είναι:",
        "correct answer": "φυσαλίδες αέρα",
        "false answers": [
          "κύτταρα",
          "μικροοργανισμοί"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο τέλος το χρώμα του υλικού αλλάζει από:",
        "correct answer": "μαύρο σε λευκό",
        "false answers": [
          "κόκκινο σε πράσινο",
          "μπλε σε μαύροx"
        ]
      }
    },
    "6": {
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο τι ζώο φαίνεται;",
        "correct answer": "μέδουσα",
        "false answers": [
          "αμοιβάδα",
          "χταπόδι"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο τι δείχνει;",
        "correct answer": "ένα ψάρι",
        "false answers": [
          "μια μέδουσα",
          "κοράλλια"
        ]
      }
    },
    "7": {
      "1": {
        "question": "Τι φαίνεται στο βίντεο;",
        "correct answer": "Πολλοί ιοί με αποφυάδες",
        "false answers": [
          "ανθρώπινα κύτταρα",
          "βακτήρια"
        ]
      }
    }
  },
  "ANCIENT_CIVILIZATION": {
    "3":{
      "1": {
        "question": "Στο παρακάτω βίντεο φαίνεται:",
        "correct answer": "ο Παρθενώνας",
        "false answers": [
          "το αρχαίο θέατρο της Δωδώνης",
          "ο Ναός του Ποσειδώνα στο Σούνιο "
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Το βίντεο δείχνει",
        "correct answer": "τον χώρο της Ακρόπολης",
        "false answers": [
          "το κέντρο της Αθήνας",
          "ένα ορεινό χωριό της Ελλάδας"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Τι δεν υπάρχει στην Ακρόπολη",
        "correct answer": "μέγαρο μουσικής",
        "false answers": [
          "αρχαίο θέατρο",
          "μουσείο"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Στο βίντεο η Ακρόπολη φαίνεται να είναι:",
        "correct answer": "επισκέψιμη",
        "false answers": [
          "μη επισκέψιμη",
          "απαγορευμένος χώρος"
        ]
      },
      "5": {
        "question": "Η οροφή του Παρθενώνα",
        "correct answer": "Έχει πλέον γκρεμιστεί",
        "false answers": [
          "Είναι θολωτή",
          "Είναι επενδυμένη με χρυσό"
        ]
      }
    },
    "4":{
      "1": {
        "question": "Τι παρουσιάζει το βίντεο;",
        "correct answer": "το Σινικό Τείχος",
        "false answers": [
          "την αρένα του Κολοσσαίου",
          "την Μεσαιωνική Πόλη της Ρόδου"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τι χρώμα φούτερ φοράει ο άνθρωπος;",
        "correct answer": "μαύρο",
        "false answers": [
          "άσπρο",
          "κόκκινο"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο τι φαίνεται;",
        "correct answer": "Ανάκτορα του Παλατιού",
        "false answers": [
          "Σινικό Τείχος",
          "Θέατρο"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Τι χρώμα έχει η πόρτα;",
        "correct answer": "κόκκινο και χρυσό",
        "false answers": [
          "κόκκινο και μπλε",
          "καφέ και χρυσό"
        ]
      }
    },
    "5":{
      "1": {
        "question": "Ποιο αρχαίο μνημείο παρουσιάζεται στο βίντεο;",
        "correct answer": "οι Πυραμίδες της Γκίζας",
        "false answers": [
          "ο Ναός του Ποσειδώνα",
          "Ιερή Κοιλάδα των Ίνκας"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Πόσες πυραμίδες φαίνεται να υπάρχουν στην περιοχή;",
        "correct answer": "τρεις",
        "false answers": [
          "πέντε",
          "δύο"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Από τα αγάλματα που φαίνονται στο βίντεο ποιο από τα παρακάτω δεν εμφανίζεται;",
        "correct answer": "Γάτα",
        "false answers": [
          "Άνθρωπος",
          "Πουλί"
        ]
      }
    },
    "6":{
      "1": {
        "question": "Το βίντεο αρχίζει με πλάνο από;",
        "correct answer": "ένα χιονισμένο βουνό",
        "false answers": [
          "μία ερημική κοιλάδα",
          "μία παραλία"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο διάδρομος με τις κολώνες, τι χρώμα είναι οι κολώνες;",
        "correct answer": "κόκκινες",
        "false answers": [
          "πράσινες",
          "μπλε"
        ]
      }
    },
    "7":{
      "1": {
        "question": "Στο τέλος του βίντεο που βρίσκεται ο ναός σε αντίθεση με τα υπόλοιπα μνημεία;",
        "correct answer": "σε βουνό",
        "false answers": [
          "σε πόλη",
          "δίπλα στην θάλασσα"
        ]
      }
    }
  },
  "LANDSCAPES": {
    "4":{
      "1": {
        "question": "Στην πρώτη σκηνή:",
        "correct answer": "φαίνεται ένα ποτάμι σε τροπικό δάσος",
        "false answers": [
          "φαίνεται ένα ερημικό τοπίο",
          "φαίνεται μία πεδιάδα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τα δέντρα στο τροπικό κλίμα είναι:",
        "correct answer": "ψηλά και πυκνά",
        "false answers": [
          "κυρίως ελιές",
          "κοντά και λιγοστά"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Το τοπίο είναι:",
        "correct answer": "συννεφιασμένο και ομιχλώδες",
        "false answers": [
          "καθαρό και ηλιόλουστο",
          "βροχερό"
        ]
      },
      "4": {
        "question": "Ο ποταμός που φαίνεται:",
        "correct answer": "στο βάθος διχάζεται",
        "false answers": [
          "ρέει έντονα",
          "καταλήγει σε καταρράκτη"
        ]
      }
    },
    "5":{
      "1": {
        "question": "Στο βίντεο η κάμερα διέρχεται:",
        "correct answer": "μέσα από το κέντρο μίας πόλης",
        "false answers": [
          "από την άκρη ενός παγόβουνου",
          "μέσα από ένα δάσος"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Στο βίντεο μεταξύ άλλων φαίνεται:",
        "correct answer": "ένα παγόβουνο να καταρρέει",
        "false answers": [
          "μία πολική αρκούδα",
          "ένα αεροπλάνο"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Το παγόβουνο της τελευταίας σκηνής είναι:",
        "correct answer": "λευκό",
        "false answers": [
          "μπλε",
          "διαφανές"
        ]
      }
    },
    "6":{
      "1": {
        "question": "Το παρουσιαζόμενο κλίμα είναι το:",
        "correct answer": "ερημικό",
        "false answers": [
          "τροπικό",
          "εύκρατο"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Οι πατημασιές στην έρημο ανήκουν σε:",
        "correct answer": "άνθρωπο",
        "false answers": [
          "καμήλα",
          "αρκούδα"
        ]
      }
    },
    "7":{
      "1": {
        "question": "Ο καιρός είναι:",
        "correct answer": "βροχερός",
        "false answers": [
          "συννεφιασμένος",
          "ηλιόλουστος"
        ]
      }
    }
  },
  "NATURE_BLOOMING": {
    "5":{
      "1": {
        "question": "Πόσοι σπόροι φαίνονται στη δεύτερη σκηνή;",
        "correct answer": "4",
        "false answers": [
          "6",
          "1"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Ο σπόρος στο δεύτερο μισό αρχίζει την ανάπτυξή του με:",
        "correct answer": "2 ρίζες",
        "false answers": [
          "5 ρίζες",
          "1 ρίζα"
        ]
      },
      "3": {
        "question": "Στο τέλος παρουσιάζεται η ανάπτυξη:",
        "correct answer": "4 φυτών",
        "false answers": [
          "1 φυτού",
          "5 φυτών"
        ]
      }
    },
    "6":{
      "1": {
        "question": "Ο πίλος (κεφαλή) των μανιταριών στην πρώτη σκηνή είναι:",
        "correct answer": "επίπεδος",
        "false answers": [
          "σφαιρικός",
          "τριγωνικός"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Σε αντίθεση με τα προηγούμενα, τα τελευταία μανιτάρια έχουν:",
        "correct answer": "ελαφρώς κιτρινωπό χρώμα",
        "false answers": [
          "έντονο κόκκινο χρώμα",
          "ρίγες"
        ]
      }
    },
    "7":{
      "1": {
        "question": "To βίντεο αφορά:",
        "correct answer": "την άνθιση λουλουδιών",
        "false answers": [
          "την ανάπτυξη σπόρων",
          "την ανάπτυξη κλαδιών σε φυτά"
        ]
      }
    }
  },
  "FOOD": {
    "6":{
      "1": {
        "question": "Τι φαγητό φαίνεται να ετοιμάζεται στο βίντεο:",
        "correct answer": "μπέργκερ",
        "false answers": [
          "πίτσα",
          "σαλάτα"
        ]
      },
      "2": {
        "question": "Τι υλικά προστέθηκαν στο μπέργκερ:",
        "correct answer": "μπιφτέκι, τυρί, ντομάτα, μαρούλι, μπέικον,  αυγό",
        "false answers": [
          "μπιφτέκι, ντομάτα,  μανιτάρια",
          "κοτόπουλο, πατάτες, τυρί, κρεμμύδι"
        ]
      }
    },
    "7":{
      "1": {
        "question": "Τι χρώμα γλάσο έχει η τούρτα;",
        "correct answer": "γαλάζιο",
        "false answers": [
          "ροζ",
          "κίτρινο"
        ]
      }
    }
  },
  "FUTURISTIC_TRANSPORTATION": {
    "7":{
      "1": {
        "question": "Τι χρώμα φαίνεται το μελλοντικό τρένο στο βίντεο;",
        "correct answer": "άσπρο και μπλε",
        "false answers": [
          "μαύρο και μπλε",
          "άσπρο και μαύρο"
        ]
      }
    }
  }
}
